梁家榮：港台成為風眼 反映港台沒有跟社會脈搏脫節

【向港台員工發信】
【梁家榮：須包容不同看法 從沒視任何人或群體是「敵人」】

廣播處長梁家榮向香港電台員工發表公開信，表示港台繼續成為風眼，近大半年的讚賞與投訴數量之龐大，足以反映港台沒有跟社會脈搏脫節。自去年8月開始，大量投訴均與社會運動有關，部分指港台散播仇恨。他作為港台總編輯，必須正面及負責任回應。

梁家榮在信中表示，港台管理層對每宗投訴都審慎處理，嚴肅跟進，兼顧專業角度及規章條例，例如立即將節目下架，並檢討相關機制及人事的問題，須改善的地方，盡快改善。

他指出，港台員工必須繼續恪守港台《約章》；「一國」原則不能違反；務必遵循與港台相關的《守則》製作節目。有關守則包括持平公正的新聞報道、客觀冷靜的真相追尋、意見多元的議論及分析、不斷豐富的教育交化藝術體育節目以及照顧弱勢社群需要，切實履行公共廣播的社會責任。

梁家榮說，港台作為一個公共廣播機構，須包容不同看法，接受各種批評，任何意見、批評都是鞭策磋礪。對於感到被冒犯的，誠心致歉，強調港台是服務整個社會，從沒有視任何個人或群體是「敵人」。

他又說，港台歷盡崎嶇風雨，秉持信念，未忘初心，並引用辛棄疾的詩句「江頭未是風波惡，別有人間行路難」勉勵員工。

#香港電台 #廣播處長 #梁家榮

大家不妨係fb留言支持下，平時讚賞同支持都要繼續

他強調《頭條新聞》絕非新聞報告節目，内容特色是諷刺和針貶時弊，這類城中少有的劇種，借社會熱話，反映社會脈搏和讓觀眾舒氣釋懷。

處長之前都已經講到好白

大佬頂住啊

榮哥

都算腰骨硬

支持港台同立場同蘋果

事實屌佢個班咪就係脫節

繼續支持港台

真老人政治

服了!

當日搵佢做果陣，仲以為佢係負責壓制言論自由，原來係真無間!

繼續send email讚揚

推

時窮節現

文人風骨

Btw向員工發信呢吓好野 好似之前黑警請返個退休副處長 臨走時都發內部信 呢樣野好撚鼓舞士氣

唔知佢可以坐到幾時，會唔會提早被迫走

香港電視界最後良心

港台好波

以前大班上晝屌到啲官喊 屌到佢地真係做野
又有啲咩睇真啲 乜9追擊節目
先唔講政治 淨係講民生 都同以前無得比
而家淨係講和諧 和諧
上位者都冇咩器量

認真嘅
港台真係做到持平啦

台長真係稱得上係好官

仲挨到，好波

只係港共黑警太黑，幾持平都報唔到好嘢

榮哥好有風骨
去fb支持下先

奶共會比當CONDOM 屌共先有前途

今時今日仲咁有腰骨嘅官

睇嚟就快被辭職

2021年中合約到期

應該冇得再續啦

推

youtube近排少咗人睇
建議大家冇乜時間都可以用1.25倍速睇

支持。希望佢頂住

榮哥 is the hero HKSAR needs, but not the one it deserves right now

都就退休啦

驚佢突然被腳痛

只嘆當今時勢做正確既事就係錯

big 雲成為風眼 反映xxxxxxxx

估唔到佢咁有文人既骨氣

東張閪望依家淪落到
15分鐘賣廣告
5分鐘宣傳自己啲垃圾劇
8分鐘講吓啲瑣碎嘢
剩低2分鐘警告你哋咪狙擊佢啲廣告商同埋報收視

唔好意思 借一借個位嚟推po

而家係咪冇不反就唔出喇？

[ 行動po ] 5月10號出尖沙咀

下佢真係有咁警告咪狙擊？

港台要支援！

molamola
下個上位嘅港台一定玩完

榮總好堅

幾時約滿

push

做得港台都有啲風骨

上次講條黑警打仔
完全無提個老豆係狗
同埋無提隻狗鬧個仔垃圾同搞亂社會

[國際線聯署]澳洲手足撐反送中比奶共UQ威脅開除

學曱甴強話齋
我哋只會接受善意有建設既批評

沒有跟脈搏脫節
不割

呢個處長算係講返啲人話

真係估唔到梁家榮咁有腰骨

多謝支持

港台

讀CCTVB聲明→
搵CCTVB御用大律師陸偉雄廢噏兩句→
網上嘅行為一樣要負法律責任 大家千祈唔好以身試法

Push

點解可以撐到咁恆

「江頭未是風波惡，別有人間行路難」
引用得好好，感受到佢地有血有淚，屌佢老味肯定受好大壓力

佢就快退休呢

答得好大體

當年亞視比人屌得好甘

推 支持

語帶雙關

唉admin仲未報平安

啲公務員成撚日收到777同張建宗啲信又點計
噏撚埋啲廢話

直接del

689 跌破眼鏡

佢條腰骨真係

支持港台

就算你將來離任 香港人永遠記得你

一年前劉西良個西人仲狂屌佢

應該係就嚟退休先有風骨呀嘛

[更新版]到底大家撐唔撐港台

公務員收得最多咪公務員事務局局長寫信

叫完人絕對效忠特首突然就改左名

係囉 當年佢空降落黎做 仲以為港台收得皮
但佢又回應得幾得體

咁撚樣都唔跪 已經好難得

頂住呀！！！！

多d人入去留言打氣，快
唔係連藍絲廢老都不如下嘛？

一見到佢就自然會諗起袁志偉，大家都係曾經做過TVB.......無CC架......既主播，大家都報導過六四，點解兩個人過左咁多年之後會爭咁遠。

擺明無得續等退休

好彩都有返啲文人風骨

難能可貴, 值得支持

梁家榮我支持你

榮哥好野

其實冇乜邏輯關係
不過正正係藍絲口吻
以夷制夷

可能暫時係最後一個台長可以咁公正
撐港台 撐新聞自由

好過AO空降
始終都係傳媒人出身 (周融就算把啦)

好似rthk工會同全連登都屌佢 因為空降

封信寫得唔錯

加油 撐著

撐港台

估佢唔到 之前空降港台仲以為佢實唔撐港台

佩服

2021年中之前一定要支爆港爆
咁港共就冇錢維穩

又係時候再寫下電郵去讚下佢

對於感到被冒犯的，誠心致歉，強調港台是服務整個社會，從沒有視任何個人或群體是「敵人」。

恥為政府喉舌

公營機構黎講算答得有骨氣，唔知撐到幾耐

香港人嘅電台
G持

公務員黎講佢應該係最型嗰個

港台好波！

直情番工 掛機

cls ed

好波

大把人晚節不保

致敬

又係

梁家榮真係清泉

有風骨
不為強權所逼，不為千利所誘，由始至終保持專業中立，實在佩服

支持

係香港，持平咪即係有問題囉

仲有腰骨過大學校長s

真係估唔到亞視出身既佢企得咁硬

真係好勁 幫d細嘅頂住

831

港台好波，大家要多多支持，睇佢地既節目就一定

強調港台是服務整個社會，從沒有視任何個人或群體是「敵人」。

嘩，擺明寸黑警軍政府

Support

抵撐

pish

點解系 亞視 撈得耐果D

好多都 不識時務 口沒遮攔 好抱不平 大義凜然

做亞視已經夠霉 仲可以更霉嗎？咁講咩都冇所謂啦
而且早已見盡支那佬嘅敗壞作風

香港電台好彩有個梁家榮

《頭條新聞》一直都係諷刺時弊節目，無變過，所以係班藍絲選擇性失明，或佢地已經合符国情，係牆裏面出來唔識得咩係諷刺時弊節目

屌港台都係脫節既人

成立公民自街隊

其實反而有呢 d 洩氣渠道民怨先可以舒緩

係自衛隊

佢可能心諗 大佬你班撚屌高官衰撚過王征